## Les modes de vue de vos données

<div>
  <img
    alt="TUTORIAL-ACTIONS-EDIT_AND_VIEW_MODES"
    src="https://raw.githubusercontent.com/multi-coop/gitribute-documentation-content/main/images/tutorial/commented/tutorial-edit_and_view_modes.png"
    />
</div>

Gitribute est conçu pour vous permettre d'éditer des données et de voir instanément le résultat de vos modifications. 

Vous pouvez donc alterner entre différentes vues en fonction de vos besoins en édition :

- Un mode `prévisualisation`
- Un mode `édition`
- Et enfin un mode `diff`, pour voir les différences entre les données originales et les données telles que vous les avez éditées.

Ces trois vues sont ce que nous appellerons les **modes de "vue-édition"**.

Pour les fichiers de type "table" (`csv`) mais aussi de type `mediawiki` nous avons pensé qu'il serait aussi nécessaire de visualiser ces données d'une autre manière en plus de la vue tableur. Nous avons ainsi imlpémenté un autre type de vue, les **modes de "vue"**, pour alterner entre une "tableur" et vue "fiches". 
